\section{Tworzenie repozytorium}
\textcolor{blue}{Nowe repozytorium inicjalizujemy komendą:}
\begin{lstlisting}[caption={init}, label=t12o 1]
$ git init
\end{lstlisting}
Polecenie \texttt{init} należy wydać w folderze który jest pusty i przeznaczyliśmy go na projekt. Komenda \texttt{git init} nigdy nie powoduje utraty danych. Nawet wydając ją w folderze który już zawiera repozytorium Git, to istniejący projekt nie zostanie uszkodzony. W przypadku gdy chcemy zrezygnować z utworzonego repozytorium to wystarczy usunąć folder .git

\textcolor{blue}{Kolejną metodą jest klonowanie repozytoriów:}
\begin{lstlisting}[caption={clone}, label=t12o 2]
$ git clone [adres]
\end{lstlisting}
Metoda ta tworzy w bieżącym folderze kopię repozytorium o podanym adresie


\textcolor{blue}{Poprzez definiowanie repozytoriów zdalnych:}
\begin{lstlisting}[caption={remonte add}, label=t12o 3]
$ git remonte add [nazwa] [adres]
\end{lstlisting}
przykładowo:
\begin{lstlisting}[caption={remonte add}, label=t12o 4]
$ git init
$ git remote add origin https://addjar@bitbucket.org/addjar/proba.git
\end{lstlisting}
Parametrem \textit{nazwa} określamy sposób odwołania się do definiowanego repozytorium zdalnego, parametr \textit{adres} określa jego adres